\subsection{ View3d }
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa fornisce una visualizzazione in dimensioni delle immagini a livello voxel, \`e possibile effettuare zoom, spostare e ruotare la visuale.
La visualizzazione \`e fatta mettendo un array di immagini in orizzontale e due in verticale ruotati di 90'.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.ImageViewer\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione.\end{verse}
\textbf{- Box box} \begin{verse} box contenente un`immagine.\end{verse}
\textbf{- int height} \begin{verse} altezza iniziale della finestra.\end{verse}
\textbf{- int width} \begin{verse} larghezza iniziale della finestra.\end{verse}
\textbf{- Canvas3D canvas} \begin{verse} Canvas3D che gestisce la visualizzazione.\end{verse}
\textbf{- SimpleUniverse universe} \begin{verse} universo con gli oggetti rappresentati in 3d.\end{verse}
\textbf{- BranchGroup group} \begin{verse} oggetto con tutte le immagini.\end{verse}
\textbf{- PickCanvas pickCanvas} \begin{verse} PickCanvas per gestire gli eventi del mouse.\end{verse}
\textbf{- TransformGroup boxTransformGroup} \begin{verse} TransformGroup contenete l'immagine 3d per effettuare zoom e spostamenti.\end{verse}
\textbf{- Image[] images1} \begin{verse} immagini visualizzate in orizzontale.\end{verse}
\textbf{- Image[] images2} \begin{verse} immagini visualizzate in verticale laterale.\end{verse}
\textbf{- Image[] images3} \begin{verse} immagini visualizzate in verticale frontale.\end{verse}
\textbf{- JLabel wait} \begin{verse} label visualizzata durante il caricamento.\end{verse}
\textbf{- JProgressBar prog} \begin{verse} barra di progresso visualizzata durante il caricamento.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- View3d(Image[] images1, Image[] images2, Image[] images3) } \begin{verse} costruttore prende gli array di immagini.\end{verse}
\textbf{- void startDrawing()} \begin{verse} inizializza il 3d.\end{verse}
\textbf{- void getScene()} \begin{verse} crea la truttura dell'immagine 3d.\end{verse}
\textbf{- void createHorizontal()} \begin{verse} aggiunge le immagini images1 in orizzontale al 3d.\end{verse}
\textbf{- void createVertical1()} \begin{verse} aggiunge le prime immagini images3 in verticale al 3d.\end{verse}
\textbf{- void createVertical2()} \begin{verse} aggiunge le seconde immagini images2 in verticale al 3d.\end{verse}
\textbf{- void positionViewer()} \begin{verse} funzione necessaria ad inizializzare il 3d.\end{verse}